<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Article de Percona on Les amis de Percona</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/categories/article-de-percona/</link><description>Recent content in Article de Percona on Les amis de Percona</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jul 2021 11:43:01 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lesamisdepercona.fr/categories/article-de-percona/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Une approche simple de dépannage : usage elevé de CPU sur MySQL</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/une-approche-simple-de-d%C3%A9pannage-usage-cpu-mysql/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/une-approche-simple-de-d%C3%A9pannage-usage-cpu-mysql/</guid><description>Un de nos clients a récemment demandé s'il était possible d'identifier, du côté de MySQL , la requête qui provoque une utilisation élevée du processeur sur son système. L'utilisation d'outils de système d'exploitation simples pour trouver le coupable est une technique largement utilisée depuis longtemps par les administrateurs de base de données PostgreSQL et Oracle, mais cela n'a pas fonctionné pour MySQL car historiquement, nous manquions d'instrumentation pour faire correspondre un thread de système d'exploitation avec un thread processlist - jusqu'à récemment.</description></item><item><title>PostgreSQL sur les instances AWS EC2 basées sur ARM c'est bien</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-sur-les-instances-aws-ec2-bas%C3%A9es-sur-arm/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-sur-les-instances-aws-ec2-bas%C3%A9es-sur-arm/</guid><description>La croissance attendue des processeurs ARM dans les centres de données est au centre de sujet de discussion depuis un certain temps, et nous étions curieux de voir comment cela fonctionnait avec PostgreSQL. La disponibilité générale des serveurs basés sur ARM pour les tests et l'évaluation était un obstacle majeur. Le brise-glace a eu lieu lorsqu'AWS a annoncé son offre de processeurs basés sur ARM dans son cloud en 2018. Mais nous n'avons pas pu voir beaucoup d'enthousiasme dans l'immédiat, car beaucoup considéraient qu'il s'agissait de choses plus «expérimentales».</description></item><item><title>Pourquoi faire des sauvegardes?</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/les-meilleures-pratiques-de-sauvegarde-mongodb/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/les-meilleures-pratiques-de-sauvegarde-mongodb/</guid><description>Les sauvegardes régulières de la base de données sont essentielles pour se prémunir contre les événements de perte de données involontaires. Ils sont encore plus importants pour la restauration et la poursuite des opérations commerciales.
Dans ce blog, nous discuterons de différentes stratégies de sauvegarde et de leurs cas d'utilisation, ainsi que des avantages et des inconvénients et de quelques autres conseils.
En règle générale, il existe deux types de sauvegardes utilisées avec des technologies de bases de données telles que MongoDB :</description></item><item><title>MongoDB est il le nouvel oracle?</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-est-il-le-nouvel-oracle/</link><pubDate>Sat, 15 May 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-est-il-le-nouvel-oracle/</guid><description>L'article de Billy Duberstein, « Si vous aviez investi 1000 $ lors de l'introduction en bourse de MongoDB, combien cela vous aurait-t-il rapporté maintenant », illustre combien vous auriez gagné si vous aviez investi dans l'introduction en bourse de MongoDB – Soit plus de cinq fois de ce que vous aviez acheté!
Bien que ce soit impressionnant, ce qui est vraiment émouvant, c'est le raisonnement qui pousse l'analyste à penser que les bases de données d'entreprise sont un si bon pari:</description></item><item><title>Les 18 astuces pour mettre au point votre base de données MySQL en heure de pointe (Partie 03)</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part3/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part3/</guid><description>Il s'agit d'une série de blogs en trois parties qui se concentre sur la gestion d'un événement inattendu à fort trafic au fur et à mesure qu'il se produit. La première partie peut être trouvée ici , et la deuxième partie peut être trouvée ici.
13. Configurer correctement le serveur MySQL
Complexité: moyenne
Impact potentiel: élevé
Un serveur MySQL mal configuré peut causer de graves problèmes, en particulier sous une charge élevée lors des heures de pointes, mais il n'est pas si difficile de bien comprendre les bases.</description></item><item><title>Les 18 astuces pour mettre au point votre base de données MySQL en heure de pointe (Partie 02)</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part2/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part2/</guid><description>Les 18 choses que vous pouvez faire pour supprimer les goulots d'étranglement MySQL causés par un trafic élevé (Partie 02) Il s'agit d'une série de blogs en trois parties qui se concentre sur la gestion d'un événement inattendu à fort trafic au fur et à mesure qu'il se produit. La première partie peut être consultée ici et la troisième partie se trouve ici.
7. Obtenez plus de mémoire
Complexité: faible</description></item><item><title>Les 18 astuces pour mettre au point votre base de données MySQL en heure de pointe (Partie 01)</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part1/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part1/</guid><description>Les 18 choses que vous pouvez faire pour supprimer les goulots d'étranglement MySQL causés par un trafic élevé (Partie 01) Cet article est divisé en trois parties. La deuxième partie se trouve ici, et la troisième partie se trouve ici
Il n'y avait aucune raison de le planifier, mais la charge sur votre système a augmenté de 100%, 300%, 500% et votre base de données MySQL doit la supporter. C'est une réalité à laquelle de nombreux systèmes en ligne doivent faire face ces jours-ci.</description></item><item><title>MySQL - Quelques problèmes de conception</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article01-quelques-problemes-de-conception-mysql/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article01-quelques-problemes-de-conception-mysql/</guid><description>MySQL dispose certainement plusieurs atouts particuliers, sinon, ce ne serait pas la base de données Open Source la plus populaire au monde (selon DB-Engines). Cependant, je vois des décisions ou des comportements qui sont dus à des mauvaises conceptions. Beaucoup d’entre eux reposent sur de nombreux raisonnements historiques et sont peut-être toujours là parce que les ressources allouées au nettoyage du code sont insuffisantes.
Je suis passionné par l&amp;rsquo;observabilité, en particulier lorsqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de comprendre les performances du système.</description></item></channel></rss>