<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Les amis de Percona</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/</link><description>Recent content on Les amis de Percona</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 08 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lesamisdepercona.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comparaison des performances de sauvegarde entre mysqldump vs MySQL Shell Utilities vs mydumper vs mysqlpump vs XtraBackup</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/sauvegarde-mysqldump-vs-mysql-shell-utilities-vs-mydumper-vs-mysqlpump-vs-xtrabackup/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/sauvegarde-mysqldump-vs-mysql-shell-utilities-vs-mydumper-vs-mysqlpump-vs-xtrabackup/</guid><description>Dans cet article de blog, nous comparerons les performances d&amp;rsquo;une sauvegarde à partir d&amp;rsquo;une base de données MySQL à l&amp;rsquo;aide de mysqldump , de la fonctionnalité MySQL Shell appelée Instance Dump , mysqlpump , mydumper et Percona XtraBackup . Toutes ces options disponibles sont open source et gratuites pour toute la communauté.
Pour commencer, voyons les résultats du test.
Résultats de Benchmark Le benchmark a été exécuté sur une instance m5dn.</description></item><item><title>Percona PMM2 - Test avec VirtualBox et Tunnels SSH</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-sur-kubernetes-ha-haute-disponibilite-et-recuperation/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-sur-kubernetes-ha-haute-disponibilite-et-recuperation/</guid><description>Percona Monitoring and Management 2 (PMM2) est la suite de surveillance de base de données assemblée et développée par Percona. Il est basé sur des composants open source standard et des intégrations logicielles sur mesure. PMM2 vous aide à réduire la complexité, à optimiser les performances et à améliorer la sécurité de vos environnements de bases de données stratégiques, quel que soit leur emplacement ou leur déploiement.
Cet article de blog décrira une méthode pour tester PMM2 à l&amp;rsquo;aide de la VirtualBox de votre ordinateur portable, des tunnels ssh et sans installer des agents sur les serveurs de base de données.</description></item><item><title>PostgreSQL sur Kubernetes : Haute disponibilité et Recupération</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-sur-kubernetes-ha-haute-disponibilite-et-recuperation/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-sur-kubernetes-ha-haute-disponibilite-et-recuperation/</guid><description>Percona Distribution for PostgreSQL Operator vous permet de déployer et de gérer des clusters PostgreSQL hautement disponibles et de qualité production sur Kubernetes avec un minimum d&amp;rsquo;effort manuel. Dans cet article de blog, nous allons approfondir la haute disponibilité, la reprise après desastre et la mise à l&amp;rsquo;échelle des clusters PostgreSQL.
La haute disponibilité Notre manifeste de ressources personnalisé par défaut déploie un cluster PostgreSQL hautement disponible (HA). Les composants clés de la configuration HA sont :</description></item><item><title>Dois-je créer un index sur les clés étrangères dans PostgreSQL?</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/index-sur-les-cles-etrangeres-dans-postgresql/</link><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/index-sur-les-cles-etrangeres-dans-postgresql/</guid><description>Bienvenue sur un blog hebdomadaire où je peux répondre (comme, vraiment répondre) à certaines des questions que j&amp;rsquo;ai vues dans les webinaires que j&amp;rsquo;ai présentés récemment. Si vous avez manqué le dernier, PostgreSQL Performance Tuning Secrets , il peut être utile d&amp;rsquo;en écouter une partie avant ou après avoir lu cet article. Chaque semaine, je vais plonger profondément dans une question. Faites-moi savoir ce que vous pensez dans les commentaires.</description></item><item><title>Base de données PostgreSQL 14 : Surveillance et Enregistrement</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/base-de-donnee-postgresql-surveillance-et-enregistrement/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/base-de-donnee-postgresql-surveillance-et-enregistrement/</guid><description>PostgreSQL-14 a été publié en septembre 2021 et contenait de nombreuses améliorations des performances et des fonctionnalités, y compris certaines fonctionnalités du point de vue surveillance. Comme nous le savons, la surveillance est l&amp;rsquo;élément clé de tout système de gestion de base de données, et PostgreSQL continue de mettre à jour et d&amp;rsquo;améliorer les capacités de surveillance. Voici quelques clés dans PostgreSQL-14.
Identificateur de requête L&amp;rsquo;identificateur de requête est utilisé pour identifier la requête, qui peut être référencée entre les extensions.</description></item><item><title>Tables temporaires dans MySQL - Une histoire sans fin?</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mysql-tables-temporaires/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mysql-tables-temporaires/</guid><description>Si vous avez déjà dû faire face à des problèmes de performances et/ou d&amp;rsquo;espace disque liés aux tables temporaires, je parie que vous vous êtes finalement retrouvé perplexe. Il existe de nombreux scénarios possibles en fonction du type de table temporaire, des paramètres et de la version MySQL utilisée. Nous avons observé une assez longue évolution dans ce domaine pour plusieurs raisons. L&amp;rsquo;un d&amp;rsquo;eux était la nécessité d&amp;rsquo;éliminer complètement la nécessité d&amp;rsquo;utiliser le moteur obsolète MyISAM , et en même temps d&amp;rsquo;introduire des alternatives plus performantes et fiables.</description></item><item><title>PostgreSQL : Pourquoi Linux HugePages est super important pour les serveurs de base de données?</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-utilite-de-linux-hugepages/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-utilite-de-linux-hugepages/</guid><description>Souvent, les utilisateurs viennent nous voir avec des incidents de plantage de base de données dus à OOM Killer. Le Out Of Memory Killer met fin aux processus PostgreSQL et reste la principale raison de la plupart des plantages de la base de données PostgreSQL qui nous sont signalés. Il peut y avoir plusieurs raisons pour lesquelles une machine hôte peut manquer de mémoire, et les problèmes les plus courants sont :</description></item><item><title>MongoDB 5.0 : Collecte de séries chronologiques</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-5-0-collecte-de-series-chronologiques/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-5-0-collecte-de-series-chronologiques/</guid><description>Dans un précédent article, j&amp;rsquo;ai testé une nouvelle fonctionnalité de MongoDB 5.0 : le resharding . Aujourd&amp;rsquo;hui, je découvre une autre nouveauté : les collections Time Series.
La collection Time Series est une nouvelle fonctionnalité étonnante disponible dans MongoDB 5.0. D&amp;rsquo;après les premiers tests que j&amp;rsquo;ai effectués, la prise en charge des séries chronologiques offre des performances comparables à l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;index sur des collections régulières, mais économise beaucoup d&amp;rsquo;espace disque et mémoire.</description></item><item><title>Comment configurer Percona Server MongoDB pour divers systèmes d'exploitation?</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/percona-server-mongodb-pour-divers-systemes-d-exploitation/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/percona-server-mongodb-pour-divers-systemes-d-exploitation/</guid><description>Suite à cette série d&amp;rsquo;articles de blog lancée par Evgeniy Patlan :
Comment configurer manuellement Percona Server pour les packages MySQL RPM Comment créer un serveur Percona pour MySQL à partir de sources Nous vous montrerons comment créer Percona Server pour MongoDB pour différents systèmes d&amp;rsquo;exploitation ¹ en utilisant Docker sur votre machine/serveur de build Linux local. Dans ce cas précis, nous construirons des packages de Percona Server pour la version MongoDB 4.</description></item><item><title>Comparer la performance de Graviton (ARM) vs celle d'Intel et AMD pour MySQL - Partie 02</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/performance-graviton-arm-vs-intel-vs-amd-for-mysql-part02/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/performance-graviton-arm-vs-intel-vs-amd-for-mysql-part02/</guid><description>Récemment, nous avons publié la première partie de la recherche comparant Graviton (ARM) avec AMD et Intel CPU sur AWS . Dans la première partie, nous avons sélectionné des instances EC2 à usage général avec les mêmes configurations (quantité de vCPU). L&amp;rsquo;objectif principal était de voir la tendance et de faire une comparaison générale des types de processeurs sur la plate-forme AWS uniquement pour MySQL. Nous ne nous sommes pas fixé pour objectif de comparer les performances de différents types de processeurs.</description></item><item><title>Comparer la performance de Graviton (ARM) vs celle d'Intel et AMD pour MySQL - Partie 01</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/performance-graviton-arm-vs-intel-vs-amd-for-mysql-part01/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/performance-graviton-arm-vs-intel-vs-amd-for-mysql-part01/</guid><description>Récemment, AWS a présenté sa propre architecture CPU sur ARM pour les solutions serveur.
C&amp;rsquo;était Graviton. En conséquence, ils mettent à jour certaines lignes de leurs instances EC2 avec le nouveau suffixe « g » (par exemple, m6g.small, r5g.nano, etc.). Dans leur examen et présentation, AWS a montré des résultats impressionnants qu&amp;rsquo;il est plus rapide dans certains benchmarks jusqu&amp;rsquo;à 20%. D&amp;rsquo;un autre côté, certains critiques ont déclaré que Graviton n&amp;rsquo;affichait aucun résultat significatif et, dans certains cas, affichait moins de performances qu&amp;rsquo;Intel.</description></item><item><title>Migrer une base de donnée open source de MongoDB vers Kubernetes</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article27-migration-de-mongodb-vers-kubernetes/</link><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article27-migration-de-mongodb-vers-kubernetes/</guid><description>Cet article de blog est le dernier d&amp;rsquo;une série d&amp;rsquo;articles sur la migration de bases de données vers Kubernetes avec les opérateurs Percona. Deux articles précédents peuvent être trouvés ici:
Migration de PostgreSQL vers Kubernetes Migration d&amp;rsquo;une base de données MySQL vers un cluster Kubernetes à l&amp;rsquo;aide de la réplication asynchrone Comme vous l&amp;rsquo;avez peut-être déjà deviné, cette fois, nous allons couvrir la migration de MongoDB vers Kubernetes. Dans la version 1.</description></item><item><title>Base de donnée open source : Gestion des mots de passe dans MySQL 8 - partie 1</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/systemes-ameliores-de-gestion-des-mots-de-passe-dans-mysql8/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/systemes-ameliores-de-gestion-des-mots-de-passe-dans-mysql8/</guid><description>MySQL 8 est livré avec de nombreuses fonctionnalités intéressantes et j&amp;rsquo;ai récemment exploré ses systèmes de gestion de mots de passe. Je voulais monter une série de blogs à ce sujet, et c&amp;rsquo;est la première partie. Dans cet article, je vais expliquer en détail les sujets suivants.
Politique de réutilisation des mots de passe Génération de mot de passe aléatoire Politique de réutilisation des mots de passe MySQL a mis en place des restrictions sur la réutilisation des mots de passe.</description></item><item><title>PostgreSQL 14 – Performances, sécurité, convivialité et observabilité</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql14-performances-securite-convivialite-et-observabilite/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql14-performances-securite-convivialite-et-observabilite/</guid><description>Aujourd&amp;rsquo;hui a vu le lancement de PostgreSQL14. Pour moi, le domaine important sur lequel se concentrer est ce que la communauté a fait pour améliorer les performances des charges de travail transactionnelles lourdes et une prise en charge supplémentaire des données distribuées.
La quantité de données que les entreprises doivent traiter continue de croître de façon exponentielle. Être capable de monter en charge et de prendre en charge ces charges de travail sur PostgreSQL 14 grâce à une meilleure gestion des connexions simultanées et des fonctionnalités supplémentaires pour le parallélisme des requêtes est très judicieux pour les performances, tandis que l&amp;rsquo;expansion de la réplication logique sera également utile.</description></item><item><title>Migration d'une base de données MySQL vers un cluster Kubernetes</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/migrer-base-de-donn%C3%A9es-mysql-vers-un-cluster-kubernetes/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/migrer-base-de-donn%C3%A9es-mysql-vers-un-cluster-kubernetes/</guid><description>De nos jours, de plus en plus d&amp;rsquo;entreprises réfléchissent à la migration de leur infrastructure vers Kubernetes. Les bases de données ne font pas exception. De nombreux opérateurs k8s ont été créés pour simplifier les différents types de déploiements et également pour effectuer des tâches quotidiennes de routine telles que les sauvegardes, le renouvellement des certificats, etc. Si, il y a quelques années, personne ne voulait même entendre parler de l&amp;rsquo;exécution de bases de données dans Kubernetes, tout a changé maintenant.</description></item><item><title>MySQL Traitement de donnée volumineux et Partage horizontal</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mysql-donnee-volumineux-et-partage-horizontal/</link><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mysql-donnee-volumineux-et-partage-horizontal/</guid><description>En tant que Responsable Technique chez Percona, je travaille avec plusieurs de nos plus gros clients. Bien que les secteurs verticaux varient, un défi principal reste généralement le même : que dois-je faire avec toutes ces données ? Traiter des ensembles de données volumineux dans MySQL n&amp;rsquo;est pas un nouveau défi, mais la meilleure approche n&amp;rsquo;est toujours pas triviale. Chaque application est évidemment différente, mais je voulais discuter de certaines des meilleures pratiques principales concernant le traitement des lacs de données.</description></item><item><title>Migrer une base de données PostgreSQL vers Kubernetes</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/migration-des-bases-de-donn%C3%A9es-postgresql-vers-kubernetes/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/migration-des-bases-de-donn%C3%A9es-postgresql-vers-kubernetes/</guid><description>De plus en plus d&amp;rsquo;entreprises adoptent Kubernetes. Pour certains, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;être à la pointe de la technologie, pour d’autres, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une stratégie bien définie et d&amp;rsquo;une transformation de l&amp;rsquo;entreprise. Les développeurs et les équipes d&amp;rsquo;exploitation du monde entier ont du mal à déplacer des applications qui ne sont pas compatibles avec le cloud natif pour les conteneurs et Kubernetes.
La migration des bases de données est toujours un défi, qui comporte des risques et des temps d&amp;rsquo;arrêt pour les entreprises.</description></item><item><title>Fonctionnalité et limite de MongoDB dans la gestion de votre base de données</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/avantages-et-inconvenients-quand-vous-devriez-et-ne-devriez-pas-utiliser-mongodb/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/avantages-et-inconvenients-quand-vous-devriez-et-ne-devriez-pas-utiliser-mongodb/</guid><description>Assez souvent, nous voyons que le stockage opérationnel principal est utilisé en conjonction avec certains services supplémentaires, par exemple, pour la mise en cache ou la recherche en texte intégral.
Une autre approche d&amp;rsquo;architecture utilisant plusieurs bases de données est celle des microservices, où chaque microservice a sa propre base de données mieux optimisée pour les tâches de ce service particulier. Par exemple, vous pouvez utiliser MySQL pour le stockage principal, Redis et Memcache pour la mise en cache, Elastic Search ou Sphinx natif pour la recherche.</description></item><item><title>Impact du réseau et du curseur sur les performances des requêtes de PostgreSQL</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/impact-du-reseau-et-du-curseur-sur-les-performances-des-requetes-de-postgresql/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/impact-du-reseau-et-du-curseur-sur-les-performances-des-requetes-de-postgresql/</guid><description>Plusieurs fois, nous voyons les utilisateurs de PostgreSQL se perdre sur la durée des requêtes/instructions signalée dans les journaux PostgreSQL. D&amp;rsquo;autres outils PostgreSQL comme pgBadger présentent les mêmes données basées sur le fichier journal, ce qui augmente encore la confusion. Connaître l&amp;rsquo;impact total de la surcharge et des curseurs liés au réseau est important non seulement pour atténuer la confusion, mais également pour obtenir les meilleures performances.
On peut se demander «Pourquoi discuter spécifiquement de la surcharge du réseau et des curseurs?</description></item><item><title>Sécurité de la base de données PostgreSQL : OS - Authentification</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/securite-de-la-base-de-donnees-postgresql-os-authentification/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/securite-de-la-base-de-donnees-postgresql-os-authentification/</guid><description>La sécurité est l&amp;rsquo;affaire de tous lorsqu&amp;rsquo;on parle de données et d&amp;rsquo;informations, et elle devient donc le fondement principal de chaque base de données. La sécurité signifie protéger vos données contre les accès non autorisés. Cela signifie que seuls les utilisateurs autorisés peuvent se connecter à un système appelé authentification; un utilisateur ne peut faire que ce qu&amp;rsquo;il est autorisé à faire (autorisation) et enregistrer l&amp;rsquo;activité de l&amp;rsquo;utilisateur (comptabilité). Je les ai expliqués dans mon article principal sur la sécurité, PostgreSQL Database Security: What You Need To Know .</description></item><item><title>Utilisation de deux mots de passe MySQL 8</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/utilisation-de-deux-mots-de-passe-mysql8/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/utilisation-de-deux-mots-de-passe-mysql8/</guid><description>MySQL 8 a apporté de nombreuses fonctionnalités très attendues, avec la prise en charge des rôles d&amp;rsquo;utilisateur, un nouveau shell, un dictionnaire de données plus robuste et une meilleure prise en charge de SQL, pour n&amp;rsquo;en citer que quelques-uns. Il existe cependant de nouvelles fonctionnalités moins connues qui visent à réduire la charge de travail globale de l&amp;rsquo;administrateur de base de données et à rationaliser les processus de gestion. Les comptes d&amp;rsquo;utilisateurs sont désormais autorisés à avoir des mots de passe doubles, avec un primaire et un secondaire.</description></item><item><title>Mise à jour des performances MySQL/ZFS</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mise-a-jour-des-performances-mysql-zfs/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mise-a-jour-des-performances-mysql-zfs/</guid><description>Comme certains d&amp;rsquo;entre vous le savent probablement, j&amp;rsquo;ai une opinion favorable de ZFS et en particulier de MySQL sur ZFS. Comme je l&amp;rsquo;ai publié il y a quelques années, l&amp;rsquo;argument en faveur de ZFS concernait moins les performances que ses fonctionnalités utiles telles que la compression de données et les instantanés. À l&amp;rsquo;époque, ZFS était significativement plus lent que xfs et ext4, sauf lorsque le L2ARC était utilisé.
Depuis lors, cependant, ZFS sur Linux a beaucoup progressé et j&amp;rsquo;ai également appris à mieux le régler.</description></item><item><title>Améliorer PostgreSQL Query Performance Insights avec pg_stat_monitor</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/ameliorer-postgresql-query-performance-insights-avec-pg_stat_monitor/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/ameliorer-postgresql-query-performance-insights-avec-pg_stat_monitor/</guid><description>Améliorer PostgreSQL Query Performance Insights avec pg_stat_monitor
Par Ibrar Ahmed
La compréhension des modèles de requêtes performance est essentiellement la base de l’optimisation de requête performance. Il dicte, à bien des égards, l&amp;rsquo;évolution d&amp;rsquo;un cluster de bases de données. Et puis il y a évidemment aussi des connotations de coûts directs et indirects.
PostgreSQL fournit des statistiques très détaillées via un certain nombre de catalogue et d&amp;rsquo;extensions qui peuvent être facilement ajoutées pour fournir des statistiques de requête plus détaillées.</description></item><item><title>Aperçu et détails techniques de Percona Monitoring and Management DBaaS</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article15-aper%C3%A7u-et-d%C3%A9tails-techniques-de-percona-monitoring-and-management-dbaas/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article15-aper%C3%A7u-et-d%C3%A9tails-techniques-de-percona-monitoring-and-management-dbaas/</guid><description>Database-as-a-Service ( DBaaS ) est une gestion de base de donnée qui n&amp;rsquo;a pas besoin d&amp;rsquo;être installée et maintenue, mais qui est plutôt fournie en tant que service à l&amp;rsquo;utilisateur. Le composant de Percona Monitoring and Management (PMM) DBaaS permet aux utilisateurs de CRUD (Create, Read, Update, Delete) Percona XtraDB Cluster (PXC) et Percona Server pour MongoDB (PSMDB) de gérer les bases de données dans Kubernetes clusters.
PXC et PSMDB implémentent DBaaS au-dessus de Kubernetes (k8s), et PMM DBaaS fournit une interface et une API agréables pour les gérer.</description></item><item><title>MyDumper 0.10.5 est maintenant disponible</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mydumper-0.10.5-est-maintenant-disponible/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mydumper-0.10.5-est-maintenant-disponible/</guid><description>La nouvelle version MyDumper 0.10.5 , qui inclut de nombreuses nouvelles fonctionnalités et corrections de bugs, est désormais disponible. Vous pouvez télécharger le code ici
Pour cette version, nous nous sommes concentrés sur la résolution d&amp;rsquo;anciens problèmes et sur le test d&amp;rsquo;anciennes demandes d&amp;rsquo;extraction pour obtenir un code de meilleure qualité. Sur les versions 0.10.1, 0.10.3 et 0.10.5, nous avons publié les packages compilés avec les bibliothèques MySQL 5.7, mais à partir de maintenant, nous compilons également avec les bibliothèques MySQL 8 à guise de test, et non pas de publication, car nous pensons que beaucoup des membres de la communauté commenceront à compiler avec la dernière version, et nous devrions être prêts.</description></item><item><title>Gérer les utilisateurs MySQL avec Kubernetes</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/gerer-les-utilisateurs-mysql-avec-kubernetes/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/gerer-les-utilisateurs-mysql-avec-kubernetes/</guid><description>Une demande assez courante que nous recevons de la communauté et des clients est de fournir un moyen de gérer les utilisateurs de la base de données avec des opérateurs - à la fois MongoDB et MySQL. Même si nous le voyons comme une tâche intéressante, nos opérateurs sont principalement un outil pour simplifier le déploiement et la gestion de nos logiciels sur Kubernetes. Notre objectif est de fournir un cluster de bases de données prêt à héberger des applications critiques et déployé avec les meilleures pratiques.</description></item><item><title>Relire l'exécution de MySQL avec Record and Replay</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mysql-rr-record-and-replay/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mysql-rr-record-and-replay/</guid><description>La chasse aux bugs peut être une tâche fastidieuse, et les logiciels multi-threads ne facilitent pas la tâche. Les threads seront programmés à des moments différents, les instructions n&amp;rsquo;auront pas de résultats déterministes, et pour reproduire un problème particulier, cela peut nécessiter exactement les mêmes threads, effectuant exactement le même travail, exactement au même moment. Comme vous pouvez l&amp;rsquo;imaginer, ce n&amp;rsquo;est pas si simple.
Disons que votre base de données tombe en panne ou même qu&amp;rsquo;elle a un décrochage transitoire.</description></item><item><title>Mis au point des paramètres de configuration MySQL 8</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/parametrer-et-configurer-mysql8/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/parametrer-et-configurer-mysql8/</guid><description>Dans les versions précédentes de MySQL, il y avait souvent une &amp;ldquo;valse de mise à niveau&amp;rdquo; qui devait être exécutée lors du démarrage d&amp;rsquo;une instance MySQL nouvellement mise à niveau avec le fichier de configuration de la version précédente. Dans certains cas, quelques options obsolètes peuvent ne plus être prises en charge dans la nouvelle version du serveur, déclenchant ainsi une erreur et un arrêt quelques instants après le démarrage. La même chose peut se produire même en dehors des scénarios de mise à niveau si une modification de configuration a été apportée avec une erreur ou une faute de frappe dans le nom ou la valeur d’une variable.</description></item><item><title>Mise à niveau vers MySQL 8 : relever le défi</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/un-defi-mise-a-niveau-vers-mysql8/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/un-defi-mise-a-niveau-vers-mysql8/</guid><description>Personne n’aime le changement, surtout quand ce changement peut être difficile. Face à un défi technique, j’essaie de me souvenir de ce commentaire de Theodore Roosevelt : « Rien au monde ne vaut la peine d’avoir ou de valoir la peine d’être fait sans effort, douleur, difficulté.» Bien que ce soit un peu exagéré, dans ce cas, le concept principal est toujours valable. Nous ne devrions pas nous éloigner d’un chemin de mise à niveau car cela peut être difficile.</description></item><item><title>Pourquoi payer pour la version entreprise de MongoDB quand la version Open Source est-elle disponible?</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-pourquoi-payer-pour-la-version-entreprise-quand-opensource-est-disponible/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-pourquoi-payer-pour-la-version-entreprise-quand-opensource-est-disponible/</guid><description>Gros plan sur la sécurité de votre base de données MongoDB Lorsque Percona a publié ce blog pour la première fois en 2016, il s’agissait d’une comparaison des fonctionnalités importantes d’un déploiement MongoDB au niveau d’entreprise. Pourtant, comparer MongoDB Enterprise à Percona Server for MongoDB (PSMDB) est devenu un sujet de discussion tellement courant avec les clients (et futurs clients) de Percona à tel point que les informations de ce blog sont désormais ancrées dans ma mémoire.</description></item><item><title>Solutions de réplication multi-source pour PostgreSQL</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/solutions-de-replication-multi-sources-pour-postgresql/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/solutions-de-replication-multi-sources-pour-postgresql/</guid><description>Solutions de réplication multi-source pour PostgreSQL
Par Ibrar Ahmed
En raison de l&amp;rsquo;immense génération de données, l’évolutivité est devenue l’un des sujets les plus brûlants dans le domaine des bases de données. L’évolutivité peut être réalisée horizontalement ou verticalement. L’évolutivité verticale signifie ajouter plus de ressources/matériel aux nœuds existants pour améliorer la capacité de la base de données à stocker et traiter plus de données, par exemple, ajouter un nouveau processus, mémoire ou disque à un nœud existant.</description></item><item><title>Gestion des valeurs NULL dans PostgreSQL</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/gestion-des-valeurs-null-dans-postgresql/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/gestion-des-valeurs-null-dans-postgresql/</guid><description>Qu&amp;rsquo;est-ce que NULL ?
Il y a souvent une certaine confusion à propos de la valeur NULL, car elle est traitée différemment dans différents langages. Il y a donc un besoin évident de clarifier ce qu&amp;rsquo;est NULL, comment cela fonctionne dans différentes langages et quelle est la valeur réelle derrière le NULL. Avant d&amp;rsquo;entrer dans les détails, il est également nécessaire de comprendre le concept de logique à trois valeurs [1] et de logique à deux valeurs dite bivalente[2].</description></item><item><title>Une approche simple de dépannage usage elevé de CPU sur MySQL</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/une-approche-simple-de-depannage-usage-cpu-mysql/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/une-approche-simple-de-depannage-usage-cpu-mysql/</guid><description>Un de nos clients a récemment demandé s'il était possible d'identifier, du côté de MySQL , la requête qui provoque une utilisation élevée du processeur sur son système. L'utilisation d'outils de système d'exploitation simples pour trouver le coupable est une technique largement utilisée depuis longtemps par les administrateurs de base de données PostgreSQL et Oracle, mais cela n'a pas fonctionné pour MySQL car historiquement, nous manquions d'instrumentation pour faire correspondre un thread de système d'exploitation avec un thread processlist - jusqu'à récemment.</description></item><item><title>PostgreSQL sur les instances AWS EC2 basées sur ARM</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-sur-les-instances-aws-ec2-bas%C3%A9es-sur-arm/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-sur-les-instances-aws-ec2-bas%C3%A9es-sur-arm/</guid><description>La croissance attendue des processeurs ARM dans les centres de données est au centre de sujet de discussion depuis un certain temps, et nous étions curieux de voir comment cela fonctionnait avec PostgreSQL. La disponibilité générale des serveurs basés sur ARM pour les tests et l'évaluation était un obstacle majeur. Le brise-glace a eu lieu lorsqu'AWS a annoncé son offre de processeurs basés sur ARM dans son cloud en 2018. Mais nous n'avons pas pu voir beaucoup d'enthousiasme dans l'immédiat, car beaucoup considéraient qu'il s'agissait de choses plus «expérimentales».</description></item><item><title>Pourquoi faire des sauvegardes?</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/les-meilleures-pratiques-de-sauvegarde-mongodb/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/les-meilleures-pratiques-de-sauvegarde-mongodb/</guid><description>Les sauvegardes régulières de la base de données sont essentielles pour se prémunir contre les événements de perte de données involontaires. Ils sont encore plus importants pour la restauration et la poursuite des opérations commerciales.
Dans ce blog, nous discuterons de différentes stratégies de sauvegarde et de leurs cas d'utilisation, ainsi que des avantages et des inconvénients et de quelques autres conseils.
En règle générale, il existe deux types de sauvegardes utilisées avec des technologies de bases de données telles que MongoDB :</description></item><item><title>Difference entre MongoDB et Oracle</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-est-il-le-nouvel-oracle/</link><pubDate>Sat, 15 May 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-est-il-le-nouvel-oracle/</guid><description>L'article de Billy Duberstein, « Si vous aviez investi 1000 $ lors de l'introduction en bourse de MongoDB, combien cela vous aurait-t-il rapporté maintenant », illustre combien vous auriez gagné si vous aviez investi dans l'introduction en bourse de MongoDB – Soit plus de cinq fois de ce que vous aviez acheté!
Bien que ce soit impressionnant, ce qui est vraiment émouvant, c'est le raisonnement qui pousse l'analyste à penser que les bases de données d'entreprise sont un si bon pari:</description></item><item><title>Améliorer la performance de votre base de donnée MySQL (Partie 03)</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/ameliorer-performance-de-base-de-donnee-mysql-part03/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/ameliorer-performance-de-base-de-donnee-mysql-part03/</guid><description>Il s’agit d’une série de blogs en trois parties qui se concentre sur la gestion d’un événement inattendu à fort trafic au fur et à mesure qu’il se produit. La première partie peut être trouvée ici , et la deuxième partie peut être trouvée ici.
13. Configurer correctement le serveur MySQL
Complexité: moyenne
Impact potentiel: élevé
Un serveur MySQL mal configuré peut causer de graves problèmes, en particulier sous une charge élevée lors des heures de pointes, mais il n’est pas si difficile de bien comprendre les bases.</description></item><item><title>Améliorer la performance de votre base de donnée MySQL (Partie 02)</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/ameliorer-performance-de-base-de-donnee-mysql-part02/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/ameliorer-performance-de-base-de-donnee-mysql-part02/</guid><description>Les 18 choses que vous pouvez faire pour supprimer les goulots d'étranglement MySQL causés par un trafic élevé (Partie 02) Il s'agit d'une série de blogs en trois parties qui se concentre sur la gestion d'un événement inattendu à fort trafic au fur et à mesure qu'il se produit. La première partie peut être consultée ici et la troisième partie se trouve ici.
7. Obtenez plus de mémoire
Complexité: faible</description></item><item><title>Améliorer la performance de votre base de donnée MySQL (Partie 01)</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/ameliorer-performance-de-base-de-donnee-mysql-part01/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/ameliorer-performance-de-base-de-donnee-mysql-part01/</guid><description>Les 18 choses que vous pouvez faire pour supprimer les goulots d’étranglement MySQL causés par un trafic élevé (Partie 01) Cet article est divisé en trois parties. La deuxième partie se trouve ici, et la troisième partie se trouve ici
Il n’y avait aucune raison de le planifier, mais la charge sur votre système a augmenté de 100%, 300%, 500% et votre base de données MySQL doit la supporter. C’est une réalité à laquelle de nombreux systèmes en ligne doivent faire face ces jours-ci.</description></item><item><title>MySQL : Les instructions SHOW</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mysql-show-engine-innodb-status/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mysql-show-engine-innodb-status/</guid><description>MySQL dispose certainement plusieurs atouts particuliers, sinon, ce ne serait pas la base de données Open Source la plus populaire au monde (selon DB-Engines). Cependant, je vois des décisions ou des comportements qui sont dus à des mauvaises conceptions. Beaucoup d’entre eux reposent sur de nombreux raisonnements historiques et sont peut-être toujours là parce que les ressources allouées au nettoyage du code sont insuffisantes.
Je suis passionné par l&amp;rsquo;observabilité, en particulier lorsqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de comprendre les performances du système.</description></item></channel></rss>