<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Les amis de Percona</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/</link><description>Recent content on Les amis de Percona</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 15 May 2021 11:43:01 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lesamisdepercona.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MongoDB est il le nouvel oracle?</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-est-il-le-nouvel-oracle/</link><pubDate>Sat, 15 May 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-est-il-le-nouvel-oracle/</guid><description>L'article de Billy Duberstein, « Si vous aviez investi 1000 $ lors de l'introduction en bourse de MongoDB, combien cela vous aurait-t-il rapporté maintenant », illustre combien vous auriez gagné si vous aviez investi dans l'introduction en bourse de MongoDB – Soit plus de cinq fois de ce que vous aviez acheté!
Bien que ce soit impressionnant, ce qui est vraiment émouvant, c'est le raisonnement qui pousse l'analyste à penser que les bases de données d'entreprise sont un si bon pari:</description></item><item><title>Les 18 astuces pour mettre au point votre base de données MySQL en heure de pointe (Partie 03)</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part3/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part3/</guid><description>Il s'agit d'une série de blogs en trois parties qui se concentre sur la gestion d'un événement inattendu à fort trafic au fur et à mesure qu'il se produit. La première partie peut être trouvée ici , et la deuxième partie peut être trouvée ici.
13. Configurer correctement le serveur MySQL
Complexité: moyenne
Impact potentiel: élevé
Un serveur MySQL mal configuré peut causer de graves problèmes, en particulier sous une charge élevée lors des heures de pointes, mais il n'est pas si difficile de bien comprendre les bases.</description></item><item><title>Les 18 astuces pour mettre au point votre base de données MySQL en heure de pointe (Partie 02)</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part2/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part2/</guid><description>Les 18 choses que vous pouvez faire pour supprimer les goulots d'étranglement MySQL causés par un trafic élevé (Partie 02) Il s'agit d'une série de blogs en trois parties qui se concentre sur la gestion d'un événement inattendu à fort trafic au fur et à mesure qu'il se produit. La première partie peut être consultée ici et la troisième partie se trouve ici.
7. Obtenez plus de mémoire
Complexité: faible</description></item><item><title>Les 18 astuces pour mettre au point votre base de données MySQL en heure de pointe (Partie 01)</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part1/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part1/</guid><description>Les 18 choses que vous pouvez faire pour supprimer les goulots d'étranglement MySQL causés par un trafic élevé (Partie 01) Cet article est divisé en trois parties. La deuxième partie se trouve ici, et la troisième partie se trouve ici
Il n'y avait aucune raison de le planifier, mais la charge sur votre système a augmenté de 100%, 300%, 500% et votre base de données MySQL doit la supporter. C'est une réalité à laquelle de nombreux systèmes en ligne doivent faire face ces jours-ci.</description></item><item><title>MySQL - Quelques problèmes de conception</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article01-quelques-problemes-de-conception-mysql/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article01-quelques-problemes-de-conception-mysql/</guid><description>MySQL dispose certainement plusieurs atouts particuliers, sinon, ce ne serait pas la base de données Open Source la plus populaire au monde (selon DB-Engines). Cependant, je vois des décisions ou des comportements qui sont dus à des mauvaises conceptions. Beaucoup d’entre eux reposent sur de nombreux raisonnements historiques et sont peut-être toujours là parce que les ressources allouées au nettoyage du code sont insuffisantes.
Je suis passionné par l&amp;rsquo;observabilité, en particulier lorsqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de comprendre les performances du système.</description></item></channel></rss>