<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>MySQL on Les amis de Percona</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/tags/mysql/</link><description>Recent content in MySQL on Les amis de Percona</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 02 Sep 2021 11:43:01 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lesamisdepercona.fr/tags/mysql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MyDumper 0.10.5 est maintenant disponible</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mydumper-0.10.5-est-maintenant-disponible/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mydumper-0.10.5-est-maintenant-disponible/</guid><description>La nouvelle version MyDumper 0.10.5 , qui inclut de nombreuses nouvelles fonctionnalités et corrections de bugs, est désormais disponible. Vous pouvez télécharger le code ici
Pour cette version, nous nous sommes concentrés sur la résolution d&amp;rsquo;anciens problèmes et sur le test d&amp;rsquo;anciennes demandes d&amp;rsquo;extraction pour obtenir un code de meilleure qualité. Sur les versions 0.10.1, 0.10.3 et 0.10.5, nous avons publié les packages compilés avec les bibliothèques MySQL 5.7, mais à partir de maintenant, nous compilons également avec les bibliothèques MySQL 8 à guise de test, et non pas de publication, car nous pensons que beaucoup des membres de la communauté commenceront à compiler avec la dernière version, et nous devrions être prêts.</description></item><item><title>Gérer les utilisateurs MySQL avec Kubernetes</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/gerer-les-utilisateurs-mysql-avec-kubernetes/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/gerer-les-utilisateurs-mysql-avec-kubernetes/</guid><description>Une demande assez courante que nous recevons de la communauté et des clients est de fournir un moyen de gérer les utilisateurs de la base de données avec des opérateurs - à la fois MongoDB et MySQL. Même si nous le voyons comme une tâche intéressante, nos opérateurs sont principalement un outil pour simplifier le déploiement et la gestion de nos logiciels sur Kubernetes. Notre objectif est de fournir un cluster de bases de données prêt à héberger des applications critiques et déployé avec les meilleures pratiques.</description></item><item><title>Relire l'exécution de MySQL avec Record and Replay</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/relire-l-execution-de-mysql-avec-rr-record-and-replay/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/relire-l-execution-de-mysql-avec-rr-record-and-replay/</guid><description>La chasse aux bugs peut être une tâche fastidieuse, et les logiciels multi-threads ne facilitent pas la tâche. Les threads seront programmés à des moments différents, les instructions n&amp;rsquo;auront pas de résultats déterministes, et pour reproduire un problème particulier, cela peut nécessiter exactement les mêmes threads, effectuant exactement le même travail, exactement au même moment. Comme vous pouvez l&amp;rsquo;imaginer, ce n&amp;rsquo;est pas si simple.
Disons que votre base de données tombe en panne ou même qu&amp;rsquo;elle a un décrochage transitoire.</description></item><item><title>Mis au point des paramètres de configuration MySQL 8</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mis-au-point-des-param%C3%A8tres-de-configuration-mysql8/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mis-au-point-des-param%C3%A8tres-de-configuration-mysql8/</guid><description>Dans les versions précédentes de MySQL, il y avait souvent une &amp;ldquo;valse de mise à niveau&amp;rdquo; qui devait être exécutée lors du démarrage d&amp;rsquo;une instance MySQL nouvellement mise à niveau avec le fichier de configuration de la version précédente. Dans certains cas, quelques options obsolètes peuvent ne plus être prises en charge dans la nouvelle version du serveur, déclenchant ainsi une erreur et un arrêt quelques instants après le démarrage. La même chose peut se produire même en dehors des scénarios de mise à niveau si une modification de configuration a été apportée avec une erreur ou une faute de frappe dans le nom ou la valeur d’une variable.</description></item><item><title>Mise à niveau vers MySQL 8 : relever le défi</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/un-defi-mise-a-niveau-vers-mysql8/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/un-defi-mise-a-niveau-vers-mysql8/</guid><description>Personne n’aime le changement, surtout quand ce changement peut être difficile. Face à un défi technique, j’essaie de me souvenir de ce commentaire de Theodore Roosevelt : « Rien au monde ne vaut la peine d’avoir ou de valoir la peine d’être fait sans effort, douleur, difficulté.» Bien que ce soit un peu exagéré, dans ce cas, le concept principal est toujours valable. Nous ne devrions pas nous éloigner d’un chemin de mise à niveau car cela peut être difficile.</description></item><item><title>Une approche simple de dépannage usage elevé de CPU sur MySQL</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/une-approche-simple-de-d%C3%A9pannage-usage-cpu-mysql/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/une-approche-simple-de-d%C3%A9pannage-usage-cpu-mysql/</guid><description>Un de nos clients a récemment demandé s'il était possible d'identifier, du côté de MySQL , la requête qui provoque une utilisation élevée du processeur sur son système. L'utilisation d'outils de système d'exploitation simples pour trouver le coupable est une technique largement utilisée depuis longtemps par les administrateurs de base de données PostgreSQL et Oracle, mais cela n'a pas fonctionné pour MySQL car historiquement, nous manquions d'instrumentation pour faire correspondre un thread de système d'exploitation avec un thread processlist - jusqu'à récemment.</description></item><item><title>Les 18 astuces pour mettre au point votre base de données MySQL en heure de pointe (Partie 03)</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part3/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part3/</guid><description>Il s’agit d’une série de blogs en trois parties qui se concentre sur la gestion d’un événement inattendu à fort trafic au fur et à mesure qu’il se produit. La première partie peut être trouvée ici , et la deuxième partie peut être trouvée ici.
13. Configurer correctement le serveur MySQL
Complexité: moyenne
Impact potentiel: élevé
Un serveur MySQL mal configuré peut causer de graves problèmes, en particulier sous une charge élevée lors des heures de pointes, mais il n’est pas si difficile de bien comprendre les bases.</description></item><item><title>Les 18 astuces pour mettre au point votre base de données MySQL en heure de pointe (Partie 02)</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part2/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part2/</guid><description>Les 18 choses que vous pouvez faire pour supprimer les goulots d'étranglement MySQL causés par un trafic élevé (Partie 02) Il s'agit d'une série de blogs en trois parties qui se concentre sur la gestion d'un événement inattendu à fort trafic au fur et à mesure qu'il se produit. La première partie peut être consultée ici et la troisième partie se trouve ici.
7. Obtenez plus de mémoire
Complexité: faible</description></item><item><title>Les 18 astuces pour mettre au point votre base de données MySQL en heure de pointe (Partie 01)</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part1/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article02-mysql-18astuces-heure-de-pointe-part1/</guid><description>Les 18 choses que vous pouvez faire pour supprimer les goulots d’étranglement MySQL causés par un trafic élevé (Partie 01) Cet article est divisé en trois parties. La deuxième partie se trouve ici, et la troisième partie se trouve ici
Il n’y avait aucune raison de le planifier, mais la charge sur votre système a augmenté de 100%, 300%, 500% et votre base de données MySQL doit la supporter. C’est une réalité à laquelle de nombreux systèmes en ligne doivent faire face ces jours-ci.</description></item><item><title>MySQL - Quelques problèmes de conception</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article01-quelques-problemes-de-conception-mysql/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article01-quelques-problemes-de-conception-mysql/</guid><description>MySQL dispose certainement plusieurs atouts particuliers, sinon, ce ne serait pas la base de données Open Source la plus populaire au monde (selon DB-Engines). Cependant, je vois des décisions ou des comportements qui sont dus à des mauvaises conceptions. Beaucoup d’entre eux reposent sur de nombreux raisonnements historiques et sont peut-être toujours là parce que les ressources allouées au nettoyage du code sont insuffisantes.
Je suis passionné par l&amp;rsquo;observabilité, en particulier lorsqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de comprendre les performances du système.</description></item></channel></rss>