<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>PMM on Les amis de Percona</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/tags/pmm/</link><description>Recent content in PMM on Les amis de Percona</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lesamisdepercona.fr/tags/pmm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Percona PMM2 - Test avec VirtualBox et Tunnels SSH</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-sur-kubernetes-ha-haute-disponibilite-et-recuperation/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-sur-kubernetes-ha-haute-disponibilite-et-recuperation/</guid><description>Percona Monitoring and Management 2 (PMM2) est la suite de surveillance de base de données assemblée et développée par Percona. Il est basé sur des composants open source standard et des intégrations logicielles sur mesure. PMM2 vous aide à réduire la complexité, à optimiser les performances et à améliorer la sécurité de vos environnements de bases de données stratégiques, quel que soit leur emplacement ou leur déploiement.
Cet article de blog décrira une méthode pour tester PMM2 à l&amp;rsquo;aide de la VirtualBox de votre ordinateur portable, des tunnels ssh et sans installer des agents sur les serveurs de base de données.</description></item><item><title>Aperçu et détails techniques de Percona Monitoring and Management DBaaS</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article15-aper%C3%A7u-et-d%C3%A9tails-techniques-de-percona-monitoring-and-management-dbaas/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/article15-aper%C3%A7u-et-d%C3%A9tails-techniques-de-percona-monitoring-and-management-dbaas/</guid><description>Database-as-a-Service ( DBaaS ) est une gestion de base de donnée qui n&amp;rsquo;a pas besoin d&amp;rsquo;être installée et maintenue, mais qui est plutôt fournie en tant que service à l&amp;rsquo;utilisateur. Le composant de Percona Monitoring and Management (PMM) DBaaS permet aux utilisateurs de CRUD (Create, Read, Update, Delete) Percona XtraDB Cluster (PXC) et Percona Server pour MongoDB (PSMDB) de gérer les bases de données dans Kubernetes clusters.
PXC et PSMDB implémentent DBaaS au-dessus de Kubernetes (k8s), et PMM DBaaS fournit une interface et une API agréables pour les gérer.</description></item></channel></rss>