<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>MongoDB on Les amis de Percona</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/tags/mongodb/</link><description>Recent content in MongoDB on Les amis de Percona</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 11:43:01 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lesamisdepercona.fr/tags/mongodb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fonctionnalité et limite de MongoDB dans la gestion de vos base de données</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/avantages-et-inconv%C3%A9nients-quand-vous-devriez-et-ne-devriez-pas-utiliser-mongodb/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/avantages-et-inconv%C3%A9nients-quand-vous-devriez-et-ne-devriez-pas-utiliser-mongodb/</guid><description>Assez souvent, nous voyons que le stockage opérationnel principal est utilisé en conjonction avec certains services supplémentaires, par exemple, pour la mise en cache ou la recherche en texte intégral.
Une autre approche d&amp;rsquo;architecture utilisant plusieurs bases de données est celle des microservices, où chaque microservice a sa propre base de données mieux optimisée pour les tâches de ce service particulier. Par exemple, vous pouvez utiliser MySQL pour le stockage principal, Redis et Memcache pour la mise en cache, Elastic Search ou Sphinx natif pour la recherche.</description></item><item><title>MongoDB : Pourquoi payer pour la version entreprise quand la version Open Source est-elle disponible?</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-pourquoi-payer-pour-la-version-entreprise-quand-opensource-est-disponible/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-pourquoi-payer-pour-la-version-entreprise-quand-opensource-est-disponible/</guid><description>Gros plan sur la sécurité de votre base de données MongoDB Lorsque Percona a publié ce blog pour la première fois en 2016, il s’agissait d’une comparaison des fonctionnalités importantes d’un déploiement MongoDB au niveau d’entreprise. Pourtant, comparer MongoDB Enterprise à Percona Server for MongoDB (PSMDB) est devenu un sujet de discussion tellement courant avec les clients (et futurs clients) de Percona à tel point que les informations de ce blog sont désormais ancrées dans ma mémoire.</description></item><item><title>Pourquoi faire des sauvegardes?</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/les-meilleures-pratiques-de-sauvegarde-mongodb/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/les-meilleures-pratiques-de-sauvegarde-mongodb/</guid><description>Les sauvegardes régulières de la base de données sont essentielles pour se prémunir contre les événements de perte de données involontaires. Ils sont encore plus importants pour la restauration et la poursuite des opérations commerciales.
Dans ce blog, nous discuterons de différentes stratégies de sauvegarde et de leurs cas d'utilisation, ainsi que des avantages et des inconvénients et de quelques autres conseils.
En règle générale, il existe deux types de sauvegardes utilisées avec des technologies de bases de données telles que MongoDB :</description></item><item><title>MongoDB est il le nouvel oracle?</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-est-il-le-nouvel-oracle/</link><pubDate>Sat, 15 May 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/mongodb-est-il-le-nouvel-oracle/</guid><description>L'article de Billy Duberstein, « Si vous aviez investi 1000 $ lors de l'introduction en bourse de MongoDB, combien cela vous aurait-t-il rapporté maintenant », illustre combien vous auriez gagné si vous aviez investi dans l'introduction en bourse de MongoDB – Soit plus de cinq fois de ce que vous aviez acheté!
Bien que ce soit impressionnant, ce qui est vraiment émouvant, c'est le raisonnement qui pousse l'analyste à penser que les bases de données d'entreprise sont un si bon pari:</description></item></channel></rss>