<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>PostgreSQL on Les amis de Percona</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/tags/postgresql/</link><description>Recent content in PostgreSQL on Les amis de Percona</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 11:43:01 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lesamisdepercona.fr/tags/postgresql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Impact du réseau et du curseur sur les performances des requêtes de PostgreSQL</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/impact-du-r%C3%A9seau-et-du-curseur-sur-les-performances-des-requ%C3%AAtes-de-postgresql/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/impact-du-r%C3%A9seau-et-du-curseur-sur-les-performances-des-requ%C3%AAtes-de-postgresql/</guid><description>Plusieurs fois, nous voyons les utilisateurs de PostgreSQL se perdre sur la durée des requêtes/instructions signalée dans les journaux PostgreSQL. D&amp;rsquo;autres outils PostgreSQL comme pgBadger présentent les mêmes données basées sur le fichier journal, ce qui augmente encore la confusion. Connaître l&amp;rsquo;impact total de la surcharge et des curseurs liés au réseau est important non seulement pour atténuer la confusion, mais également pour obtenir les meilleures performances.
On peut se demander «Pourquoi discuter spécifiquement de la surcharge du réseau et des curseurs?</description></item><item><title>Sécurité de la base de données PostgreSQL : OS - Authentification</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/securite-de-la-base-de-donnees-postgresql-os-authentification/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/securite-de-la-base-de-donnees-postgresql-os-authentification/</guid><description>La sécurité est l&amp;rsquo;affaire de tous lorsqu&amp;rsquo;on parle de données et d&amp;rsquo;informations, et elle devient donc le fondement principal de chaque base de données. La sécurité signifie protéger vos données contre les accès non autorisés. Cela signifie que seuls les utilisateurs autorisés peuvent se connecter à un système appelé authentification; un utilisateur ne peut faire que ce qu&amp;rsquo;il est autorisé à faire (autorisation) et enregistrer l&amp;rsquo;activité de l&amp;rsquo;utilisateur (comptabilité). Je les ai expliqués dans mon article principal sur la sécurité, PostgreSQL Database Security: What You Need To Know .</description></item><item><title>Améliorer PostgreSQL Query Performance Insights avec pg_stat_monitor</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/ameliorer-postgresql-query-performance-insights-avec-pg_stat_monitor/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/ameliorer-postgresql-query-performance-insights-avec-pg_stat_monitor/</guid><description>Améliorer PostgreSQL Query Performance Insights avec pg_stat_monitor
Par Ibrar Ahmed
La compréhension des modèles de requêtes performance est essentiellement la base de l’optimisation de requête performance. Il dicte, à bien des égards, l&amp;rsquo;évolution d&amp;rsquo;un cluster de bases de données. Et puis il y a évidemment aussi des connotations de coûts directs et indirects.
PostgreSQL fournit des statistiques très détaillées via un certain nombre de catalogue et d&amp;rsquo;extensions qui peuvent être facilement ajoutées pour fournir des statistiques de requête plus détaillées.</description></item><item><title>Solutions de réplication multi-source pour PostgreSQL</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/solutions-de-replication-multi-sources-pour-postgresql/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/solutions-de-replication-multi-sources-pour-postgresql/</guid><description>Solutions de réplication multi-source pour PostgreSQL
Par Ibrar Ahmed
En raison de l&amp;rsquo;immense génération de données, l’évolutivité est devenue l’un des sujets les plus brûlants dans le domaine des bases de données. L’évolutivité peut être réalisée horizontalement ou verticalement. L’évolutivité verticale signifie ajouter plus de ressources/matériel aux nœuds existants pour améliorer la capacité de la base de données à stocker et traiter plus de données, par exemple, ajouter un nouveau processus, mémoire ou disque à un nœud existant.</description></item><item><title>Gestion des valeurs NULL dans PostgreSQL</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/gestion-des-valeurs-null-dans-postgresql/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/gestion-des-valeurs-null-dans-postgresql/</guid><description>Qu&amp;rsquo;est-ce que NULL ?
Il y a souvent une certaine confusion à propos de la valeur NULL, car elle est traitée différemment dans différents langages. Il y a donc un besoin évident de clarifier ce qu&amp;rsquo;est NULL, comment cela fonctionne dans différentes langages et quelle est la valeur réelle derrière le NULL. Avant d&amp;rsquo;entrer dans les détails, il est également nécessaire de comprendre le concept de logique à trois valeurs [1] et de logique à deux valeurs dite bivalente[2].</description></item><item><title>PostgreSQL sur les instances AWS EC2 basées sur ARM</title><link>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-sur-les-instances-aws-ec2-bas%C3%A9es-sur-arm/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 11:43:01 +0400</pubDate><guid>https://www.lesamisdepercona.fr/posts/postgresql-sur-les-instances-aws-ec2-bas%C3%A9es-sur-arm/</guid><description>La croissance attendue des processeurs ARM dans les centres de données est au centre de sujet de discussion depuis un certain temps, et nous étions curieux de voir comment cela fonctionnait avec PostgreSQL. La disponibilité générale des serveurs basés sur ARM pour les tests et l'évaluation était un obstacle majeur. Le brise-glace a eu lieu lorsqu'AWS a annoncé son offre de processeurs basés sur ARM dans son cloud en 2018. Mais nous n'avons pas pu voir beaucoup d'enthousiasme dans l'immédiat, car beaucoup considéraient qu'il s'agissait de choses plus «expérimentales».</description></item></channel></rss>